IG推15秒短片功能被指抄襲TikTok

【Now新聞台】正當這場TikTok風暴越演越烈之際，美國社交網絡巨頭Facebook旗下的Instagram，推出類似TikTok的短片功能。

新的短片錄製功能名為Reels，星期三正式在全球五十個國家和地區推出，用家可製作長15秒，附帶音效和視覺效果的短片，上載到IG或Stories，功能與正被美國政府狙擊的TikTok極度類似。

TikTok行政總裁早前直指Facebook抄襲，更揚言無懼競爭對手，IG高層則表示Reels和TikTok不盡相同。

目前IG在全球每月活躍用戶有逾十億個，TikTok則有八億，Reels能否取代TikTok的地位，仍有待時間考驗。而除了TikTok，其他與中國有關的應用程式，可能陸續在美國被取代。

美國國務卿蓬佩奧周三宣布，會要求將不可信的中國應用程式，從美國的應用程式商店下架。

他點名TikTok和微信，對美國民眾的個人資料構成顯著威脅，亦是中共內容審查的工具。

他又建議吊銷中國電信等四間中國電訊商在美國的營運許可。

蓬佩奧指美國將建立「潔淨網絡」，促請其他熱愛自由的國家及公司加入。

中國外交部長王毅反駁指，美國在全球進行竊聽，沒資格建立「清潔國家聯盟」。外交部發言人亦批評美國濫用國家力量，打壓中國高科技企業。

on9，咁都叫抄？

tik tok咪又係抄vines

唔好話抄，食住個勢趁而家收你皮啫

你支那最叻抄人囉

呢個年代放片上網都叫抄

華為抄鳩蘋果M字額有無告鳩你？

吹咩？

事實係抄既不過朱克伯格最叻真係抄，吹得佢漲咩

大家都係游水咪又係你做乜嘢我做乜嘢
睇下邊個游得快嘛

抄你條毛咩

咁改16秒囉

Vines有美顏filter咩

Apps功能一向都互抄
朱閪自己FB, IG, WhatsApp都有限時動態

屌你Tik Tok六隻英文字都係抄西方國家

on9
抖音做嘅嘢一早有人做過
熱咗有人捧就想為所欲為?

IG出完tiktok好快收皮 snapchat就係一個好例子

真

邊部電話冇短片功能

Dick talk 咪又係抄

最撚鍾意抄人嘅依家話人抄自己 DLLM抄你咪抄你囉係咪唔撚抄得先依家

做生意係咁架啦，中國人又咪係人地做咩你地抄咩
QQ唔係抄MSN
人人唔係抄FB
百度唔係抄Google
Bilibili唔係抄NicoNico
抄襲大國話人抄襲

Ig整個20秒囉

正 收抖陰皮

呢d垃圾設計抄果個真係on9

一陣華為就告尻蘋果抄m字額

推 梁繼平: 請捐款支持HKDC - 分享自 LIHKG 討論區

抄襲大國話人抄襲

IG出左stories就打爆左snapchat

gopro明明人地美國出先，你DJI宜家一樣有出啦

估唔到強國有野會俾人抄

豬西伯伯又發功

知你要收皮，未取代你囉

依家now新聞開始Tvb化

收佢皮！收佢皮！

依家係抄架啦
鬼叫你支國人玩串個party?

以前大家各自修為，點知就有個不知廉恥既民族周圍抄仲要用抄既成果爭做龍頭

Tik Tok都有成8億人用

但講真ig成日都抄人
之前Story功能抄snapchat

最值得恥笑係好似再抄咗佢哋自己中国人嗰啲先（之於Acfun）

真， 我已經成年無開過snapchat 身邊都無乜fd用
Snapchat 少慘
垃圾抖陰等收皮啦

vines:am I a joke to you?

係musically

tiktok都係抄大陸野(不過快速收左皮） 然後大陸野都係抄vine

致敬姐

抄到FB, IG, Whatsapp都有Story
死未

不過呢啲又無patent既，抄係無罪

抄襲始祖話人地抄佢

比抖音買咗

ig15秒咗好多年架啦喎
依家係鬼15秒有得連續影添

TikTok發明時間

QQ抄ICQ

咪臭係

人人係咩嚟

擺撚到明抄9你抖陰，吹呀

屌你佢抄人先

中國發明時光機

Microsoft 仲話想收購
到時收購完又俾IG 搶晒d 客

iphone都比人話抄
有咩唔做得

豬西：屌你老母中共唔受我玩，又咁啱侵侵出聲話要做鳩你。我仲唔快啲整啲野食你抖陰個市場

一早講到明出呢個功能
打柒佢地
佢哋依家唔賣出去就on9

其實人哋整埋一隻一模一樣嘅app係一啲難道都冇囉

趁你病攞你命

事實係真係抄 ig自己都走去重金搵啲tiktok kol過檔
但明抄鳩你 咁點

以彼之道，還施彼身

之前興換男女樣dl返嚟玩
得返2-3個人仲有用snapchat

Vine:抄?

Snapchat 呢咁

抄乜。。
又唔係支那人發明
本來都係美國嘢
嚟

抄你老母

musically係中國整出嚟

抄完再係中國發圍, 搵夠錢再買起原創
抄完再買原創唔代表冇抄過

屌你

收購都廢事

Tik Tok 抄Kesha
tik tok 騎劫咗 Kesha 首tik tok

幾年前ig po 片都係15秒架啦

高科技企業？

我想講，一個功能唔同platform抄黎抄去好正常姐，例如story，snapchat有IG有FB有Youtube都有埋。個人覺得最重要係要在公平市場競爭。支國咁閉關鎖國黎抄曬一切互聯網野就係下賤，而老實講，就算美國Teen用嘅所有social media platform都裝左tiktok類似功能，我都唔認為佢哋市場會超過TikTok，TikTok呢個名係美國人心中已經有D難以替代了

小紅書？

功能相同好難叫得上抄，好似打機咁大家都WASD移動唔通又抄咩。功能一樣人哋都要寫自己個套program，最多咪話無創意，同抄襲差好遠。

支那人自古以來已經食飯屙屎屌閪，外國勢力抄襲天朝五千年文化

由起家抄到而家都仲抄緊

其實ig story都係抄snapchat
facebook收購唔到snapchat就即刻抄鳩佢

好笑
中國有幾多野係冇抄人自創架

本身都係中國野

敵人既敵人就係朋友 抄多啲添呀抄到啲美國仔覺得冇左tiktok冇損失

唔係不嬲都有咩

好似話就係因為snapchat唔比佢收購

所以Facebook先係三個平台(FB,Whatsapp,IG)全方位都推出限時動態

務求打殘你

知乎抄quora
微博抄twitter

依家啲唔玩tiktok既中學生就係玩snapchat

是但啦以前抄得人多，依家大家唔跟規矩玩，玩番你轉頭又扮無辜

我覺得IG抄完snapchat仲要將story置頂之後少左人用咗本身個feed功能
睇完story都有啲攰，唔想再碌feed

吹咩 抄你咪抄你 你班支那人都係抄西方起家既

唔使講野
以後邊個用fb,ig就係漢奸

全部抄snapchat

Push

14秒可能過到骨

dllm,accuse ig la

好抄唔抄 抄個m字額

IG不嬲可以拍片架啦 係加D功能姐

Microsoft買左美國版就肯定整瓜埋

其實抖陰有咩特別…
拍片加特效得佢一個app咩
自已抄人又告尻人

好耐無po過相鍾意story唔留底 唔使特別Hide

抄個柒嘅設計做乜....

Myspace 係 90 年代既美國都難以替代

好難攪得起
因為只有弱智先會有tin tok

抄你老母啊支那狗

留名等睇啲人發為左tiktok發起boycottIG

短片時間有申請尊利？咁23秒囉屌

真正濫用國家力量，扶值高科技企業侵略
本來就係中國嘅國策
你有咩資格屌人濫用

都係你抄我我抄你

你都弱障，IG可以拍片影相先，咁TikTok又係抄IG?

好似跑步游水咁，咪又係你做乜佢做乜，咁都叫抄？

抄中國嘢就唔係抄

講乜撚嘢
美你老母顏

明抄你搶market
美帝落Order 呀大佬

tiktok本身都係抄

TikTok: 做乜學我抄vines

騰信QQ抄ICQ起家
微信就抄WhatsApp

大陸有咩唔係抄

大劣人：襲抄我們的抄襲行為，可恥！

食lunch影份餐用story就得，又唔係啲重要嘢